---
title: 说说「双黄莲口服液」
date: "2020-02-01T20:46:37.121Z"
layout: post
category: "生活"
description: 近期官媒转发了一无良学术机构所谓初步实验结果后，「双黄莲口服液」居然迅速被不明真相的群众一抢而空。
---

近期官媒转发了一无良学术机构所谓初步实验结果后，「双黄莲口服液」居然迅速被不明真相的群众一抢而空。

让我们看下这个科研结果如何。
![新闻](./news.jpg)

上图为引用。

对，你没有看错，从「1月29日晚上到1月30日凌晨」就出了结果，就是这么快。有这么「神奇」的团队，我觉得全世界的医学家都不用上班了。

请注意，这是「细胞水平的抗病毒活性测试」。我很好奇，把这个实验的药物换成其他比如酒精，效果会怎样。

这个事例给酒厂一个灵感。他们应该跟某「研究所」合作，在几个小时内做个实验，证明抑制病毒，然后在媒体发布这个结果。这样五分钟内这家酒厂所有存货的酒就会被抢光了。这带货能力，绝对无与伦比。

所谓能力越大，责任越大。民智未开，诸位需慎重。否则误国误民遭人唾弃。